<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>From1to18months on AM</title>
    <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tags/from1to18months/</link>
    <description>Recent content in From1to18months on AM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Oct 2017 15:06:41 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://arthurmasson.xyz/fr/tags/from1to18months/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comme un Dessein</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-un-dessein/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-un-dessein/</guid>
      <description>Festival Maintenant - 10 au 15 octobre 2017
Théâtre du Vieux St-Etienne - Rennes (Fr)
  « La démocratie participative fait-elle réellement émerger l’intérêt général ? »
 L’installation Comme un Dessein fait écho à cette question actuelle et invite le public, du 10 au 15 octobre 2017 à l&amp;rsquo;occasion du festival Maitenant, à débattre et à proposer des dessins qui viendront progressivement composer une fresque collective grâce à une interface web connectée à un traceur vertical disposé dans le Théâtre du Vieux St-Étienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipibot</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tipibot/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tipibot/</guid>
      <description>Le Tipibot est un traceur vertical open source qui permet de tracer avec différents outils (crayons, feutres, marqueurs, bombes de peinture, etc.).
http://idlv.co/robograff/
http://idlv.co/grande-synthe/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProBuilder</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/probuilder/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/probuilder/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai travaillé pendant 18 mois sur ProBuilder, un plugin Unreal Engine pour modéliser des objets 3D directement depuis l&amp;rsquo;éditeur. L&amp;rsquo;objectif du projet est de fournir un grand nombre de fonctionnalités tout en conservant une simplicité d&amp;rsquo;utilisation.
Implemented features Shape creation mode 3D Shapes The shape creation mode enable to create with the mouse different shapes:
 Line Rectangle Circle Plane Ring Box Cylinder TruncatedCone Cone Dodecahedron Icosahedron Octahedron Tetrahedron Sphere Torus TorusKnot Tube Capsule Prism Pyramid Stairs  It is possible to precisely choose the dimensions and parameters of the current shape with the corresponding sliders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logo Detection and Identification</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/logo-detection-and-identification/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/logo-detection-and-identification/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai dévelopé un système de détection et d&amp;rsquo;identification dans le cadre du projet européen FIIA de collaboration entre le laboratoire français INRIA et l’entreprise de vision par ordinateur Videntifier. Ce projet était une occasion parfaite de mettre en pratique la théorie que j’ai acquise à l’ESIR en vision par ordinateur. Durant 18 mois, j’ai développé mes compétences en OpenCV et Qt, et j’ai expérimenté la gestion de projets ingénieurs.
Vous pouvez lire la présentation du projet LDI pour plus d&amp;rsquo;information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romanesco</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/romanesco/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/romanesco/</guid>
      <description>J’ai toujours voulu étudier et exploiter le potentiel de l’internet.
Plus précisément, je suis intéressé par les possibilités de collaborer et créer à plusieurs. C’est pourquoi je me suis lancé dans la création de Romanesco, une application de dessin collaboratif basée sur une toile infinie.
Le but du projet est de rassembler les développeurs afin de créer une vaste bibliothèque d’outils de dessin.
Romanesco est un vaste projet de loisir que j&amp;rsquo;ai développé seul ; c&amp;rsquo;est à la fois une expérience et une preuve de concepte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisdom</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/wisdom/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/wisdom/</guid>
      <description>La Sophiste était chargé du VJing pour le festival de musique trance Wisdom.
C&amp;rsquo;était ma première installation de mapping vidéo / VJing, cela ma demandé du travail mais le resultat en valait la peine.
Être VJ pour une foule de plusieurs milliers de personnes était super, et nous étions satisfait du rendu final bien que tout n&amp;rsquo;a pas marché exactement comme prévu.
J&amp;rsquo;ai créé une application de VJing complète contrôlée par du materiel midi mappé pour l&amp;rsquo;occasion.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>