<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on AM</title>
    <link>http://arthurmasson.xyz/fr/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on AM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://arthurmasson.xyz/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Prototype de Lunettes</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/lunettes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/lunettes/</guid>
      <description>Je me suis lancé dans la fabrication experimentale de lunettes après avoir essayé les superbes lunettes imprimées en 3D de Quentin Orhant.
J&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;abord créé plusieurs modèles 3D avec Blender, après avoir hésité à faire un outil 3D pour générer des modèles automatiquement à partir de courbes de bezier 2D, et après avoir essayé Optimaker.
Puis je me suis rendu compte que j&amp;rsquo;aime les formes épurées et minimaliste ; j&amp;rsquo;ai donc fait un premier teste de découpe dans du contreplaqué peuplier 3mm avec la machine à commande numérique (CNC) du collectif Indiens Dans La Ville (IDLV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spheres</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/spheres/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/spheres/</guid>
      <description>Spheres est un ensemble d&amp;rsquo;algorithmes pour générer des patrons de sphères ou de formes géométriques.
Je me suis inspiré du superbe article Unfolding the Earth: Myriahedral Projections.
L&amp;rsquo;idée est de faire des lampes à partir d&amp;rsquo;une fine plaque de bois, carton bois ou autres matériaux.
J&amp;rsquo;aime particulièrement le pliage en peau d&amp;rsquo;orange et la fleur :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Plateforme Collective Thinking</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/collective-thinking-platform/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/collective-thinking-platform/</guid>
      <description>De la même manière que le projet Reset de la Fing entend développer les réflexions pour réinventer le numérique ; la coopération sur Internet a besoin d&amp;rsquo;un écosystème (plusieurs communautés / think tanks, composées de chercheurs, d&amp;rsquo;acteur du numérique et d&amp;rsquo;utilisateurs) pour nous éclairer sur les cultures (usages, pratiques, comportements) et technologies (outils, plateformes, techniques) qui favorisent l&amp;rsquo;intelligence collective et l&amp;rsquo;intérêt général.
D&amp;rsquo;un point de vue technique, il s&amp;rsquo;agit de questionner les outils de vote, de réputation, d&amp;rsquo;évaluation, de commentaires, de sondages, les forums, chats, wikis, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESS</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/ess/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/ess/</guid>
      <description>Effondrement + Super Intelligence = Sobriété J&amp;rsquo;ai imaginé la performance Effondrement + Super Intelligence = Sobriété comme un dialogue entre différents médiums artistiques dans une salle de cinéma. Cette volontée est directement issue du concept OIIO que j&amp;rsquo;ai développée avec La Sophiste plusieurs années auparavant.
L&amp;rsquo;oeuvre prend la forme d&amp;rsquo;un dialogue d&amp;rsquo;illustrations procédurales visuelles et sonores, émergeant d&amp;rsquo;une interaction entre le son, l&amp;rsquo;image et le performeur. L&amp;rsquo;artiste imagine une création et l&amp;rsquo;initie grace à des contrôleurs midi ; celle-ci prend vie, s&amp;rsquo;anime, s&amp;rsquo;incarne sous forme sonore ; elle s&amp;rsquo;influence, devient auto-réalisatrice, puis inspire le créateur qui réagit à ces nouveaux stimuli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tchack Poum</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tchack-poum/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tchack-poum/</guid>
      <description>Tchack Poum est une petite boite à musique graphique que j&amp;rsquo;ai développé en partie à partir d&amp;rsquo;anciens projets.
Cette experience est très minimaliste, je n&amp;rsquo;ai pas pris le temps de trouver de bon sons et de travailler le graphisme, de faire une grille interactive pour activer et desactiver les notes et beats, etc.
Je considère ce projet comme un brouillon qui évoluera peut-être un jour&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantoid</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/plantoid/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/plantoid/</guid>
      <description>Plantoid  Contrôleur et simulateur Sources modèle 3D Blender Serveur  Un controleur et simulateur pour les trois Plantoids qui seront construit pour Bruning Man 2018.
J&amp;rsquo;ai fait ces applications avec deux objectifs en tête : - simuler le Plantoïd, qui ne sont pas encore terminés, pour pouvoir travailler sur les effets visuels dès maintenant, - avoir une GUI pour contrôler les rubans LED: choisir les effets visuels, quelles LED seront allumées / éteintes (toutes les LED ne seront pas allumées), etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Shapes</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/game-of-shapes/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/game-of-shapes/</guid>
      <description> Game of Shapes Game of shapes
Formes générées à partir d&amp;rsquo;un jeu de la vie 1D.
1) Chaque règle (groupe de 3 cellules) correspond à une forme 2) Les formes sont organisées en colonnes ; une colonne correspond à une série de cellule similaire
Conversions règle vers forme  000: rien 001: rectangle 010: cercle 011: triangle vers le bas 100: rectangle horizontale 101: rectangle vertical 110: petit cercel 111: triangle vers le haut  Contrôles  space: play / pause l&amp;rsquo;animation gauche / droite: va à la règle précédente / suivante du jeu de la vie haut / bas: va à l&amp;rsquo;itération précédente / suivante du jeu de la vie click / drag (dans la partie supérieur): va à l&amp;rsquo;itération correpondant à la position de la souris  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self Avoiding Walk</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/self-avoiding-walk/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/self-avoiding-walk/</guid>
      <description>SAW
Sources
Un algorithme naïf de Self Avoiding Walk qui génère de la musique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space Filling Curve</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/space-filling-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/space-filling-curve/</guid>
      <description>Space Filling Curves est un générateur de courbe de remplissage de l&amp;rsquo;espace basé sur une image.
L&amp;rsquo;algorithme génère une image à partir d&amp;rsquo;un seul tracé qui ne se croise jamais.
 Sources Démo  Glissez-déposez l&amp;rsquo;image de votre choix sur l&amp;rsquo;image pour générer une version &amp;ldquo;courbe de remplissage&amp;rdquo; (courbe de Hilber ou de Gosper).
Comment cela fonctionne ? Une courbe de remplissage de l&amp;rsquo;espace (une courbe de Hilbert ou une courbe de Gosper) est générée à partir d&amp;rsquo;une image noir et blanc, raffinée la ou l&amp;rsquo;image est plus sombre que le seuil définie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arthurmasson.xyz</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-xyz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-xyz/</guid>
      <description>Mon nouveau portfolio généré avec hugo remplace maintenant mon ancien site wordpress.
Avant

Maintenant</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Société Ouverte] Lettres à Xavier</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/societe-ouverte-lettres-a-xavier/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/societe-ouverte-lettres-a-xavier/</guid>
      <description>Lettre à Ksawery n°1 Cher Ksawery,
Je viens juste d’avoir une révélation que je dois absolument te partager.
J’ai récemment rencontré Hugues et les indiens, il me semble que tu connais ces makers fous qui s’appliquent à transmettre leur philosophie du partage issue du monde du libre. Ces bricoleurs bienveillants qui prônent le Do-It-Yourself m’ont enseigné leurs convictions. [que je résumerai grossierement ainsi :
se réapproprier les moyens de production et de transmission, s’impliquer dans des projets pour mieux cerner les tenants et aboutissant de chaque technologie, mieux comprendre les enjeux et avoir un sens plus aiguisé des réalitées, et pour s’accomplir à travers des projets concrets,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comme un Dessein</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-un-dessein/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2017 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-un-dessein/</guid>
      <description>Festival Maintenant - 10 au 15 octobre 2017
Théâtre du Vieux St-Etienne - Rennes (Fr)
  « La démocratie participative fait-elle réellement émerger l’intérêt général ? »
 L’installation Comme un Dessein fait écho à cette question actuelle et invite le public, du 10 au 15 octobre 2017 à l&amp;rsquo;occasion du festival Maitenant, à débattre et à proposer des dessins qui viendront progressivement composer une fresque collective grâce à une interface web connectée à un traceur vertical disposé dans le Théâtre du Vieux St-Étienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pot de fleurs génératifs</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/pots-de-fleurs-g%C3%A9n%C3%A9ratifs/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/pots-de-fleurs-g%C3%A9n%C3%A9ratifs/</guid>
      <description>Pots de fleurs parametriques
 Pots de fleurs programmés à l’aide du logiciel OpenSCAD.
Fabriqué avec Quentin Orhant pour Indiens Dans La Ville.
Écrire un objet permet de plus facilement le modifier par la suite, dans ce cas, il suffit de modifier la taille, les diamètres ou le nombre de faces pour générer un nouvel objet. L’objet numérique créé, il ne reste plus qu’à l’imprimer en 3D.
Sources:  VasesFixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gif Jokey</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/gif-jokey/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/gif-jokey/</guid>
      <description>Gif Jokey (prononcez GJ) permet est une application de VJing basé sur un gif-o-maton / une machine à faire des GIFs.
Je me suis inspiré du Bad TV Shader de Felix Turner, ainsi que de getmosh.io et gifpal.com.
Quelques gifs que j&amp;rsquo;ai créé rapidement :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipibot</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tipibot/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tipibot/</guid>
      <description>Le Tipibot est un traceur vertical open source qui permet de tracer avec différents outils (crayons, feutres, marqueurs, bombes de peinture, etc.).
http://idlv.co/robograff/
http://idlv.co/grande-synthe/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IDLV.co</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/idlv-co/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/idlv-co/</guid>
      <description>Le site des Indiens Dans La Ville est en ligne !
Derrière son look minimaliste se cache un CMS qui l&amp;rsquo;est tout autant : ghost.js.
Ce framework node.js fonctionne correctement, mais il lui manque deux fonctionnalités primordiales : la gestion des médias (redimensionnement des images lors du téléchargement, gestion de galerie, etc.) et des outils d&amp;rsquo;internationalisation.
Je me suis basé sur le thème Vapor, que l&amp;rsquo;on peut voir sous un autre angle sur Hipster Ghost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProBuilder</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/probuilder/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/probuilder/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai travaillé pendant 18 mois sur ProBuilder, un plugin Unreal Engine pour modéliser des objets 3D directement depuis l&amp;rsquo;éditeur. L&amp;rsquo;objectif du projet est de fournir un grand nombre de fonctionnalités tout en conservant une simplicité d&amp;rsquo;utilisation.
Implemented features Shape creation mode 3D Shapes The shape creation mode enable to create with the mouse different shapes:
 Line Rectangle Circle Plane Ring Box Cylinder TruncatedCone Cone Dodecahedron Icosahedron Octahedron Tetrahedron Sphere Torus TorusKnot Tube Capsule Prism Pyramid Stairs  It is possible to precisely choose the dimensions and parameters of the current shape with the corresponding sliders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ili</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/ili/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/ili/</guid>
      <description>ili est un petit algorithme génératif qui dessine un motif approchant le plan de ville schématique.
Je me suis largement inspiré du superbe travail de J.Tarbell. Je n&amp;rsquo;ai pas tout implémenté ; j&amp;rsquo;ai laissé les trainées de côté pour garder un côté brut et léger qui me plait bien. Ceci-dit j&amp;rsquo;aimerai m&amp;rsquo;amuser encore beaucoup et mieux exploiter les nombreuses possibilités qu&amp;rsquo;offre cet algorithme.

L&amp;rsquo;algorithme est très simple en soi, mais il existe plusieurs méthodes pour l&amp;rsquo;implémenter ; chacune ayant ses avantages et ses inconvénients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flan</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/flan/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/flan/</guid>
      <description>Flou + Lent = Flan.
Que devient un son lorsqu&amp;rsquo;il est flouté ?
L&amp;rsquo;application Flan vise à répondre à cette question en générant deux éléments :
 des motifs NETS des sons correspondant à ces motifs  La correspondance entre motifs et sons est assez triviale :
 symboles triangles : sons basés sur des signaux triangles symboles ronds : sons basés sur des signaux sinusoïdaux, symboles rectangles : sons basés sur des signaux carrés,  Chaque ligne de motif génère un son.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BrailleRap</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/braillerap/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/braillerap/</guid>
      <description>Le but du projet BrailleRap est d&amp;rsquo;utiliser une imprimante 3D pour écrire du braille sur une feuille de papier.
Un logiciel converti du texte en braille et en instructions gcode pour controler une imprimante 3D munie d&amp;rsquo;un pointeau, pour imprimer les points correspondants. Une tête d&amp;rsquo;impression a été conçue spécialement avec OpenSCAD puis imprimée en 3D pour tenir un pointeau spécial pour améliorer les resultats.
Ce projet a été développé lors du Fabrikarium organisé par My Human Kit à Airbus à Toulouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engrenage musical</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/engrenage-musical-musical-game-of-life/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/engrenage-musical-musical-game-of-life/</guid>
      <description>Création de : Arthur Masson &amp;amp; Gaëtan Hervé
 Engrenage musical est une oeuvre qui s&amp;rsquo;inspire du jeu de la vie imaginé par John Horton Conway en 1970.
 Cet algorithme rendit Conway rapidement célèbre mais il ouvrit aussi un nouveau champ de recherche mathématique, celui des automates cellulaires. En effet, les analogies du jeu de la vie avec le développement, le déclin et les altérations d’une colonie de micro-organismes, le rapprochent des jeux de simulation qui miment les processus de la vie réelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odyssée Urbaine</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/odyssee-urbaine/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/odyssee-urbaine/</guid>
      <description>Robograff - Odyssée Urbaine 2016
Musique : Funky DL &amp;amp; Nujabes - Don&amp;rsquo;t even try it
 A l’occasion du Festival Odyssée Urbaine 2016, le collectif IDLV entreprend un projet qui motive depuis leurs début les expérimentations menés avec le robot qui dessine : pour la première fois, le robot utilisera une bombe à peinture et non plus des crayons pour dessiner!
Pour ce projet, le collectif est allé à la rencontre des enfants de l’école primaire rennaise Sonia Delaunay en leur proposant de dessiner la nature dont ils rêvent : des plantes, des arbres, des fleurs… Avec l’intention d’impliquer les enfants dans un processus de création, à travers la découverte d’une pratique artistique et l’usage d’une technologie numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plateforme de réflexion collaborative</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/plateforme-de-reflexion-collaborative/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/plateforme-de-reflexion-collaborative/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai écris un article qui explique pourquoi il est temps de créer une plateforme de réflexion collaborative, et qui donne des pistes pour y parvenir.
Cet article existe en version courte et en version longue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paper toy</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/paper-toy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/paper-toy/</guid>
      <description>)
Un petit outil pour créer facilement des paper toys. L&amp;rsquo;interface est minimaliste et largement perfectible mais permet déjà de faire toute sorte d&amp;rsquo;objets à partir de formes simples.
Un chateau n&amp;rsquo;est finalement qu&amp;rsquo;un assemblage de cylindres, cônes, parallélépipède rectangle et pyramides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Euphony Mapping</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/euphony-mapping/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/euphony-mapping/</guid>
      <description> Euphony Mapping
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interactive Crowd</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/interactive-crowd/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/interactive-crowd/</guid>
      <description>Interactive crowd Origine du projet Le projet tente d’apporter une réponse à la problématique de l’interaction entre une foule de spectateurs et une installation de grande envergure (par exemple du mapping vidéo sur un bâtiment). Les installations interactives destinée à un large public proposent généralement des contrôleurs confinés dans un espace limité et accessibles uniquement par quelques individus (par exemple http://pixelpyros.org/).
Interactive crowd tente de résoudre ce problème en proposant un dispositif composé de contrôleurs simples (à bas coût) distribués dans la foule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ondes Portées</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/ondes-portees/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/ondes-portees/</guid>
      <description>Ondes portées est une installation interactive qui projète le visiteur dans un champ vectoriel ondulatoire sonore et visuel.
Le mouvement agit sur le son et sur l&amp;rsquo;image, l&amp;rsquo;oeuvre nous invite à experimenter l&amp;rsquo;effet de nos déplacement sur la composition finale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Logo Detection and Identification</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/logo-detection-and-identification/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2014 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/logo-detection-and-identification/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai dévelopé un système de détection et d&amp;rsquo;identification dans le cadre du projet européen FIIA de collaboration entre le laboratoire français INRIA et l’entreprise de vision par ordinateur Videntifier. Ce projet était une occasion parfaite de mettre en pratique la théorie que j’ai acquise à l’ESIR en vision par ordinateur. Durant 18 mois, j’ai développé mes compétences en OpenCV et Qt, et j’ai expérimenté la gestion de projets ingénieurs.
Vous pouvez lire la présentation du projet LDI pour plus d&amp;rsquo;information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romanesco</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/romanesco/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/romanesco/</guid>
      <description>J’ai toujours voulu étudier et exploiter le potentiel de l’internet.
Plus précisément, je suis intéressé par les possibilités de collaborer et créer à plusieurs. C’est pourquoi je me suis lancé dans la création de Romanesco, une application de dessin collaboratif basée sur une toile infinie.
Le but du projet est de rassembler les développeurs afin de créer une vaste bibliothèque d’outils de dessin.
Romanesco est un vaste projet de loisir que j&amp;rsquo;ai développé seul ; c&amp;rsquo;est à la fois une expérience et une preuve de concepte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les murs ont des yeux</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/les-murs-ont-des-yeux/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/les-murs-ont-des-yeux/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;installation Les murs ont des yeux traque, fixe, épie, oppresse, inspecte, contrôle le visiteur, et questionne la banalisation de la surveillance numérique et notre inaction face à ce constat.
Ce dispositif est composé d&amp;rsquo;une caméra (kinect ou webcam) située sous une surface de vidéo projection, et connectée à un logiciel de suivie du visiteur qui oriente la grille d&amp;rsquo;oeil dans la direction souhaitée.
                                        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misst1guett</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/misst1guett/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/misst1guett/</guid>
      <description>En 2013, j&amp;rsquo;ai développé misst1guett.com pour la fabuleuse illustratrice Misst1guett !
la page d&amp;rsquo;accueil affiche une chouette illustration, une timeline du superbe TimelineJS et les nuages de projets.
Voici quelques-une des illustrations que l&amp;rsquo;on peut trouver sur le site:
                                                      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Body Building</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/bodybuilding/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/bodybuilding/</guid>
      <description>Voici une petite video rapide de démo d&amp;rsquo;un appli de danse interactive que j&amp;rsquo;ai créé avec OpenCV et Openframeworks.
L&amp;rsquo;application est conçue pour être utilisée avec une Kinect dans un théatre ou au cinéma pour créer de l&amp;rsquo;art intéractif.
Cette démo est très rudimentaire, mais j&amp;rsquo;espère qu&amp;rsquo;elle montre les possiblités infinie que l&amp;rsquo;on peut composer avec ce type d&amp;rsquo;outil&amp;hellip;
Je ne me rappelle plus vraiment comment régler au mieux chaque effet, et je n&amp;rsquo;ai pas tout montré ; il est probablement possible d&amp;rsquo;aller beaucoup plus loin sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantasmagorie</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/fantasmagorie/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/fantasmagorie/</guid>
      <description>Fantasmagorie est composée de 8 colonnes disposées de manière à pouvoir circuler à l’intérieur. Le spectateur placé au centre de l’installation a la possibilité de manipuler les images et les sons tout autour de lui. L’image traverse 6 couches verticales et horizontales sur lesquelles univers graphiques et sonores s’entrecroisent. Le spectateur plonge dans un monde immersif.
Cet oeuvre à été l&amp;rsquo;occasion de mettre en application et d&amp;rsquo;approfondir mes connaissances sur les shaders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbres et Visages</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/arbres-et-visages/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/arbres-et-visages/</guid>
      <description>Arbres et Visages est composé d&amp;rsquo;un photomaton, un petit logiciel de traitement d&amp;rsquo;image, un videoprojecteur et des arbres.
Installation très simple et très efficace.
                                                                    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game&#39;n&#39;Watch</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/game-watch/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/game-watch/</guid>
      <description> Game&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Watch
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OIIO</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/oiio/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/oiio/</guid>
      <description>OIIO (Opensource Interfaced Inputs / Outputs) est un concept d&amp;rsquo;interface modulaire open-source permettant la communication entre différents médiums et disciplines artistiques.
Le concept a été dévelopé en réponse à l&amp;rsquo;émergence de l&amp;rsquo;art numérique interactif. Il est très lié (si ce n&amp;rsquo;est surpassé) à Spacebrew, un outil ouvert et dynamique de routage logiciel pour les espaces de chorégraphie interactive.
Le concept en détail : - Planche 1 - Planche 2 - Planche 3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My tailer is rich</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/my-tailer-is-rich/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/my-tailer-is-rich/</guid>
      <description>My Tailer is Rich
 Cette installation est une veritable interface de programmation de fresque lumineuse ! Je l&amp;rsquo;ai développé avec Quartz Composer, de sorte que d&amp;rsquo;autres artistes puissent modifier le logiciel facilement.
Finalement, le graphe de programmation est assez complexe et n&amp;rsquo;est pas facile à prendre en main, le choix technologique n&amp;rsquo;est sans doute pas le meilleur, mais c&amp;rsquo;était un sacré défie technique.
Défi relevé !
Je suis plutôt content du résultat qu&amp;rsquo;on a présenté au Pim&amp;rsquo;s, boite dans laquelle je n&amp;rsquo;aurais jamais mis les pieds autrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tranches de Vie</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tranches-de-vie/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tranches-de-vie/</guid>
      <description>Tranche de vie m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;utiliser mes compétences en traitement vidéo (avec OpenCV) pour une installation artistique. J&amp;rsquo;ai développé le projet avec openframeworks, pour l&amp;rsquo;écran à LED du 4 bis.
Un des objectifs de l&amp;rsquo;installation était de tirer partie de ce format atypique d&amp;rsquo;écran comprenant 5 tranches verticale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Douch&#39;Box</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/la-douchbox/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/la-douchbox/</guid>
      <description>La Douch&amp;rsquo;Box est une cabine de douche karaoké ; le concept est simple : on chante tranquillement sous sa douche, et dans le même temps on est filmé et video-projeté dans la grande salle devant le public ! De quoi s&amp;rsquo;exhiber en tout intimité 🙂
J&amp;rsquo;ai développé le logiciel qui permet de sélectionner une vidéo, d&amp;rsquo;afficher les sous-titres, de superposer la vidéo des chanteurs dans la douche, et d&amp;rsquo;incruster un motif derrière ces vidéos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vilaine Ballade</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/vilaine-ballade/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/vilaine-ballade/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai développé à La Sophiste cette application de vidéo mapping interactif pour La Vilaine Ballade organisé par Les Ateliers du Vent en 2012.
Cette installation à été conçue comme un moyen donné aux citoyens d&amp;rsquo;exprimer leurs visions de la ville idéal.
En bougeant selon des procédés définis, le visiteur peut interagir avec les bâtiments mappés selon différents modes. Il peut alors choisir les textures des bâtiments, les détruire, les reconstruire ou peindre les briques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wisdom</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/wisdom/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/wisdom/</guid>
      <description>La Sophiste était chargé du VJing pour le festival de musique trance Wisdom.
C&amp;rsquo;était ma première installation de mapping vidéo / VJing, cela ma demandé du travail mais le resultat en valait la peine.
Être VJ pour une foule de plusieurs milliers de personnes était super, et nous étions satisfait du rendu final bien que tout n&amp;rsquo;a pas marché exactement comme prévu.
J&amp;rsquo;ai créé une application de VJing complète contrôlée par du materiel midi mappé pour l&amp;rsquo;occasion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulateur de circuits logiques</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/simulateur-de-circuits-logiques/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/simulateur-de-circuits-logiques/</guid>
      <description>Mon projet de fin de deuxième année à l&amp;rsquo;ESIR est un simulateur de circuits logiques.
Je suis content d&amp;rsquo;avoir créé cette application dynamique qui illustre de manière animée la propagation des signaux dans le circuit.
La surface de travail parait petite, mais il est possible de naviguer dans toutes les directions pour faire des circuits assez complexes.
J&amp;rsquo;ai ainsi réalisé un additionneur quatre bits :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arthurmasson.perso</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-perso/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-perso/</guid>
      <description>En 2010, je me suis créé un site portfolio. À l&amp;rsquo;époque, cette technologie était loin d&amp;rsquo;être abandonnée, elle semblait même avoir un bon avenir !
J&amp;rsquo;ai beaucoup aimé développer en ActionScript 3.0, ce langage est simple, performant, moderne, à peu près portable et complet. Ces qualités sont rarement réunies au sein d&amp;rsquo;une même technologie. Pour autant, ce langage à maintenant quasiment disparu du web, car il oblige la compilation, ne donne pas accès aux sources des applications, et ne respecte pas assez les standards du web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PG-Lease</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/pg-lease/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/pg-lease/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai réalisé un petit site web au format d&amp;rsquo;une carte de visite flash pour la société de courtage PG-Lease.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comme une fée</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-une-fee/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-une-fee/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai réalisé un site e-commerce avec une version flash et une version basé sur Joomla et Virtuemart en 2009.
J&amp;rsquo;ai porté de multiple casquettes lors de ce projet, graphiste, développeur, designer UX, etc. Ce fut intense, très intéressant et vraiment enrichissant 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spick</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/spick/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/spick/</guid>
      <description>Spick est probablement la deuxième application que j&amp;rsquo;ai développé en Action Script.
L&amp;rsquo;objectif de cet outil est d&amp;rsquo;organiser les idées, avec plusieurs types de hiérarchies. C&amp;rsquo;est une expérience proche du mind-mapping, à l&amp;rsquo;époque ou ça n&amp;rsquo;était pas démocratisé (et je n&amp;rsquo;en connaissais pas l&amp;rsquo;existence).
Les boites peuvent être :
 des paragraphes simples des commentaires des dossiers pouvant contenir un sous-réseau de boites (pouvant elles-mêmes contenir des sous-réseaux de boites)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Générateur de sons</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/sound-generator/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/sound-generator/</guid>
      <description>Une de mes première application a été ce petit générateur de son. Il est très simple, mais peu en théorie simuler n&amp;rsquo;importe quel son, puisqu&amp;rsquo;il est possible d&amp;rsquo;ajouter « une infinité » de sinusoïdes 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/3d/</guid>
      <description>Quelques réalisations 3D issues de mon auto-apprentissages, de projets de jeux vidéos, ou de travaux en tant qu&amp;rsquo;artiste 3D.
                                                                  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>