<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>application on AM</title>
    <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tags/application/</link>
    <description>Recent content in application on AM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://arthurmasson.xyz/fr/tags/application/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trichromatism</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/trichromatism/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/trichromatism/</guid>
      <description>Trichromatism est un outil de conversion d&amp;rsquo;image bitmap en image vectorielle composée de lignes de 3 couleurs qui peuvent ensuite être dessinée par un traceur comme le Tipibot.
Un shader de previsualisation permet de faire un réglage des paramètres en temps réel.
Un algrithme similaire est ensuite executé sur le CPU pour générer le fichier vectoriel SVG correspondant.
Quelques resultats Rendu L&amp;rsquo;objectif est le suivant :
 calculer 4 nouvelles couleurs à partir des 3 couleurs données (mélanger la couleur A avec la couleur B, la A avec la C, la B avec la C, puis les trois ensemble) cela donne donc 7 couleurs, plus le noir et le blanc, pour chaque pixel de l&amp;rsquo;image, trouver la couleur la plus proche, dessiner les lignes correspondantes avec l&amp;rsquo;angle donné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Plateforme Collective Thinking</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/collective-thinking-platform/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/collective-thinking-platform/</guid>
      <description>De la même manière que le projet Reset de la Fing entend développer les réflexions pour réinventer le numérique ; la coopération sur Internet a besoin d&amp;rsquo;un écosystème (plusieurs communautés / think tanks, composées de chercheurs, d&amp;rsquo;acteur du numérique et d&amp;rsquo;utilisateurs) pour nous éclairer sur les cultures (usages, pratiques, comportements) et technologies (outils, plateformes, techniques) qui favorisent l&amp;rsquo;intelligence collective et l&amp;rsquo;intérêt général.
D&amp;rsquo;un point de vue technique, il s&amp;rsquo;agit de questionner les outils de vote, de réputation, d&amp;rsquo;évaluation, de commentaires, de sondages, les forums, chats, wikis, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tchack Poum</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tchack-poum/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tchack-poum/</guid>
      <description>Tchack Poum (fonctionne sur Google Chrome, requiert le module Web MIDI API sur Firefox) est une petite boite à musique graphique que j&amp;rsquo;ai développé en partie à partir d&amp;rsquo;anciens projets.
Cette experience est très minimaliste, je n&amp;rsquo;ai pas pris le temps de trouver de bon sons et de travailler le graphisme, de faire une grille interactive pour activer et desactiver les notes et beats, etc.
Je considère ce projet comme un brouillon qui évoluera peut-être un jour&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipibot</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tipibot/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 17:49:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tipibot/</guid>
      <description>Le Tipibot est un traceur vertical open source qui permet de tracer avec différents outils (crayons, feutres, marqueurs, bombes de peinture, etc.).
http://idlv.co/robograff/
http://idlv.co/grande-synthe/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ProBuilder</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/probuilder/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/probuilder/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai travaillé pendant 18 mois sur ProBuilder, un plugin Unreal Engine pour modéliser des objets 3D directement depuis l&amp;rsquo;éditeur. L&amp;rsquo;objectif du projet est de fournir un grand nombre de fonctionnalités tout en conservant une simplicité d&amp;rsquo;utilisation.
Implemented features Shape creation mode 3D Shapes The shape creation mode enable to create with the mouse different shapes:
 Line Rectangle Circle Plane Ring Box Cylinder TruncatedCone Cone Dodecahedron Icosahedron Octahedron Tetrahedron Sphere Torus TorusKnot Tube Capsule Prism Pyramid Stairs  It is possible to precisely choose the dimensions and parameters of the current shape with the corresponding sliders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paper toy</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/paper-toy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/paper-toy/</guid>
      <description>)
Un petit outil pour créer facilement des paper toys. L&amp;rsquo;interface est minimaliste et largement perfectible mais permet déjà de faire toute sorte d&amp;rsquo;objets à partir de formes simples.
Un chateau n&amp;rsquo;est finalement qu&amp;rsquo;un assemblage de cylindres, cônes, parallélépipède rectangle et pyramides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romanesco</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/romanesco/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/romanesco/</guid>
      <description>J’ai toujours voulu étudier et exploiter le potentiel de l’internet.
Plus précisément, je suis intéressé par les possibilités de collaborer et créer à plusieurs. C’est pourquoi je me suis lancé dans la création de Romanesco, une application de dessin collaboratif basée sur une toile infinie.
Le but du projet est de rassembler les développeurs afin de créer une vaste bibliothèque d’outils de dessin.
Romanesco est un vaste projet de loisir que j&amp;rsquo;ai développé seul ; c&amp;rsquo;est à la fois une expérience et une preuve de concepte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vilaine Ballade</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/vilaine-ballade/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/vilaine-ballade/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai développé à La Sophiste cette application de vidéo mapping interactif pour La Vilaine Ballade organisé par Les Ateliers du Vent en 2012.
Cette installation à été conçue comme un moyen donné aux citoyens d&amp;rsquo;exprimer leurs visions de la ville idéal.
En bougeant selon des procédés définis, le visiteur peut interagir avec les bâtiments mappés selon différents modes. Il peut alors choisir les textures des bâtiments, les détruire, les reconstruire ou peindre les briques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulateur de circuits logiques</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/simulateur-de-circuits-logiques/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/simulateur-de-circuits-logiques/</guid>
      <description>Mon projet de fin de deuxième année à l&amp;rsquo;ESIR est un simulateur de circuits logiques.
Je suis content d&amp;rsquo;avoir créé cette application dynamique qui illustre de manière animée la propagation des signaux dans le circuit.
La surface de travail parait petite, mais il est possible de naviguer dans toutes les directions pour faire des circuits assez complexes.
J&amp;rsquo;ai ainsi réalisé un additionneur quatre bits :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spick</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/spick/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/spick/</guid>
      <description>Spick est probablement la deuxième application que j&amp;rsquo;ai développé en Action Script.
L&amp;rsquo;objectif de cet outil est d&amp;rsquo;organiser les idées, avec plusieurs types de hiérarchies. C&amp;rsquo;est une expérience proche du mind-mapping, à l&amp;rsquo;époque ou ça n&amp;rsquo;était pas démocratisé (et je n&amp;rsquo;en connaissais pas l&amp;rsquo;existence).
Les boites peuvent être :
 des paragraphes simples des commentaires des dossiers pouvant contenir un sous-réseau de boites (pouvant elles-mêmes contenir des sous-réseaux de boites)  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>