<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>from1to18hours on AM</title>
    <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tags/from1to18hours/</link>
    <description>Recent content in from1to18hours on AM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 20 May 2018 00:00:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://arthurmasson.xyz/fr/tags/from1to18hours/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Plantoid</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/plantoid/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/plantoid/</guid>
      <description>Plantoid  Contrôleur et simulateur Sources modèle 3D Blender Serveur  Un controleur et simulateur pour les trois Plantoids qui seront construit pour Bruning Man 2018.
J&amp;rsquo;ai fait ces applications avec deux objectifs en tête : - simuler le Plantoïd, qui ne sont pas encore terminés, pour pouvoir travailler sur les effets visuels dès maintenant, - avoir une GUI pour contrôler les rubans LED: choisir les effets visuels, quelles LED seront allumées / éteintes (toutes les LED ne seront pas allumées), etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Shapes</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/game-of-shapes/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Apr 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/game-of-shapes/</guid>
      <description> Game of Shapes Game of shapes
Formes générées à partir d&amp;rsquo;un jeu de la vie 1D.
1) Chaque règle (groupe de 3 cellules) correspond à une forme 2) Les formes sont organisées en colonnes ; une colonne correspond à une série de cellule similaire
Conversions règle vers forme  000: rien 001: rectangle 010: cercle 011: triangle vers le bas 100: rectangle horizontale 101: rectangle vertical 110: petit cercel 111: triangle vers le haut  Contrôles  space: play / pause l&amp;rsquo;animation gauche / droite: va à la règle précédente / suivante du jeu de la vie haut / bas: va à l&amp;rsquo;itération précédente / suivante du jeu de la vie click / drag (dans la partie supérieur): va à l&amp;rsquo;itération correpondant à la position de la souris  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Self Avoiding Walk</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/self-avoiding-walk/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/self-avoiding-walk/</guid>
      <description>SAW
Sources
Un algorithme naïf de Self Avoiding Walk qui génère de la musique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Space Filling Curve</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/space-filling-curves/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/space-filling-curves/</guid>
      <description>Space Filling Curves est un générateur de courbe de remplissage de l&amp;rsquo;espace basé sur une image.
L&amp;rsquo;algorithme génère une image à partir d&amp;rsquo;un seul tracé qui ne se croise jamais.
 Sources Démo  Glissez-déposez l&amp;rsquo;image de votre choix sur l&amp;rsquo;image pour générer une version &amp;ldquo;courbe de remplissage&amp;rdquo; (courbe de Hilber ou de Gosper).
Comment cela fonctionne ? Une courbe de remplissage de l&amp;rsquo;espace (une courbe de Hilbert ou une courbe de Gosper) est générée à partir d&amp;rsquo;une image noir et blanc, raffinée la ou l&amp;rsquo;image est plus sombre que le seuil définie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Société Ouverte] Lettres à Xavier</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/societe-ouverte-lettres-a-xavier/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/societe-ouverte-lettres-a-xavier/</guid>
      <description>Lettre à Ksawery n°1 Cher Ksawery,
Je viens juste d’avoir une révélation que je dois absolument te partager.
J’ai récemment rencontré Hugues et les indiens, il me semble que tu connais ces makers fous qui s’appliquent à transmettre leur philosophie du partage issue du monde du libre. Ces bricoleurs bienveillants qui prônent le Do-It-Yourself m’ont enseigné leurs convictions. [que je résumerai grossierement ainsi :
se réapproprier les moyens de production et de transmission, s’impliquer dans des projets pour mieux cerner les tenants et aboutissant de chaque technologie, mieux comprendre les enjeux et avoir un sens plus aiguisé des réalitées, et pour s’accomplir à travers des projets concrets,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pot de fleurs génératifs</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/pots-de-fleurs-g%C3%A9n%C3%A9ratifs/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/pots-de-fleurs-g%C3%A9n%C3%A9ratifs/</guid>
      <description>Pots de fleurs parametriques
 Pots de fleurs programmés à l’aide du logiciel OpenSCAD.
Fabriqué avec Quentin Orhant pour Indiens Dans La Ville.
Écrire un objet permet de plus facilement le modifier par la suite, dans ce cas, il suffit de modifier la taille, les diamètres ou le nombre de faces pour générer un nouvel objet. L’objet numérique créé, il ne reste plus qu’à l’imprimer en 3D.
Sources:  VasesFixed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ili</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/ili/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2016 00:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/ili/</guid>
      <description>ili est un petit algorithme génératif qui dessine un motif approchant le plan de ville schématique.
Je me suis largement inspiré du superbe travail de J.Tarbell. Je n&amp;rsquo;ai pas tout implémenté ; j&amp;rsquo;ai laissé les trainées de côté pour garder un côté brut et léger qui me plait bien. Ceci-dit j&amp;rsquo;aimerai m&amp;rsquo;amuser encore beaucoup et mieux exploiter les nombreuses possibilités qu&amp;rsquo;offre cet algorithme.

L&amp;rsquo;algorithme est très simple en soi, mais il existe plusieurs méthodes pour l&amp;rsquo;implémenter ; chacune ayant ses avantages et ses inconvénients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flan</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/flan/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2016 00:00:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/flan/</guid>
      <description>Flou + Lent = Flan.
Que devient un son lorsqu&amp;rsquo;il est flouté ?
L&amp;rsquo;application Flan vise à répondre à cette question en générant deux éléments :
 des motifs NETS des sons correspondant à ces motifs  La correspondance entre motifs et sons est assez triviale :
 symboles triangles : sons basés sur des signaux triangles symboles ronds : sons basés sur des signaux sinusoïdaux, symboles rectangles : sons basés sur des signaux carrés,  Chaque ligne de motif génère un son.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engrenage musical</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/engrenage-musical-musical-game-of-life/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 00:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/engrenage-musical-musical-game-of-life/</guid>
      <description>Création de : Arthur Masson &amp;amp; Gaëtan Hervé
 Engrenage musical est une oeuvre qui s&amp;rsquo;inspire du jeu de la vie imaginé par John Horton Conway en 1970.
 Cet algorithme rendit Conway rapidement célèbre mais il ouvrit aussi un nouveau champ de recherche mathématique, celui des automates cellulaires. En effet, les analogies du jeu de la vie avec le développement, le déclin et les altérations d’une colonie de micro-organismes, le rapprochent des jeux de simulation qui miment les processus de la vie réelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paper toy</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/paper-toy/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2015 00:00:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/paper-toy/</guid>
      <description>)
Un petit outil pour créer facilement des paper toys. L&amp;rsquo;interface est minimaliste et largement perfectible mais permet déjà de faire toute sorte d&amp;rsquo;objets à partir de formes simples.
Un chateau n&amp;rsquo;est finalement qu&amp;rsquo;un assemblage de cylindres, cônes, parallélépipède rectangle et pyramides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbres et Visages</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/arbres-et-visages/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2013 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/arbres-et-visages/</guid>
      <description>Arbres et Visages est composé d&amp;rsquo;un photomaton, un petit logiciel de traitement d&amp;rsquo;image, un videoprojecteur et des arbres.
Installation très simple et très efficace.
                                                                    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OIIO</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/oiio/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2013 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/oiio/</guid>
      <description>OIIO (Opensource Interfaced Inputs / Outputs) est un concept d&amp;rsquo;interface modulaire open-source permettant la communication entre différents médiums et disciplines artistiques.
Le concept a été dévelopé en réponse à l&amp;rsquo;émergence de l&amp;rsquo;art numérique interactif. Il est très lié (si ce n&amp;rsquo;est surpassé) à Spacebrew, un outil ouvert et dynamique de routage logiciel pour les espaces de chorégraphie interactive.
Le concept en détail : - Planche 1 - Planche 2 - Planche 3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Graphic design</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/graphic-design/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/graphic-design/</guid>
      <description>En première année d&amp;rsquo;école d&amp;rsquo;ingénieur, je me suis amusé à faire une petite présentation flash sur le graphisme pour un cours d&amp;rsquo;anglais, et voila le résultat 🙂 Je pense qu&amp;rsquo;on peut voir que je ne suis pas graphiste, mais que j&amp;rsquo;aime le graphisme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spick</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/spick/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2008 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/spick/</guid>
      <description>Spick est probablement la deuxième application que j&amp;rsquo;ai développé en Action Script.
L&amp;rsquo;objectif de cet outil est d&amp;rsquo;organiser les idées, avec plusieurs types de hiérarchies. C&amp;rsquo;est une expérience proche du mind-mapping, à l&amp;rsquo;époque ou ça n&amp;rsquo;était pas démocratisé (et je n&amp;rsquo;en connaissais pas l&amp;rsquo;existence).
Les boites peuvent être :
 des paragraphes simples des commentaires des dossiers pouvant contenir un sous-réseau de boites (pouvant elles-mêmes contenir des sous-réseaux de boites)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Générateur de sons</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/sound-generator/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2008 00:00:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/sound-generator/</guid>
      <description>Une de mes première application a été ce petit générateur de son. Il est très simple, mais peu en théorie simuler n&amp;rsquo;importe quel son, puisqu&amp;rsquo;il est possible d&amp;rsquo;ajouter « une infinité » de sinusoïdes 🙂</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>