<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>from1to18days on AM</title>
    <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tags/from1to18days/</link>
    <description>Recent content in from1to18days on AM</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:11 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://arthurmasson.xyz/fr/tags/from1to18days/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Trichromatism</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/trichromatism/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/trichromatism/</guid>
      <description>Trichromatism est un outil de conversion d&amp;rsquo;image bitmap en image vectorielle composée de lignes de 3 couleurs qui peuvent ensuite être dessinée par un traceur comme le Tipibot.
Un shader de previsualisation permet de faire un réglage des paramètres en temps réel.
Un algrithme similaire est ensuite executé sur le CPU pour générer le fichier vectoriel SVG correspondant.
Quelques resultats Rendu L&amp;rsquo;objectif est le suivant :
 calculer 4 nouvelles couleurs à partir des 3 couleurs données (mélanger la couleur A avec la couleur B, la A avec la C, la B avec la C, puis les trois ensemble) cela donne donc 7 couleurs, plus le noir et le blanc, pour chaque pixel de l&amp;rsquo;image, trouver la couleur la plus proche, dessiner les lignes correspondantes avec l&amp;rsquo;angle donné.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prototype de Lunettes</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/lunettes/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/lunettes/</guid>
      <description>Je me suis lancé dans la fabrication experimentale de lunettes après avoir essayé les superbes lunettes imprimées en 3D de Quentin Orhant.
J&amp;rsquo;ai d&amp;rsquo;abord créé plusieurs modèles 3D avec Blender, après avoir hésité à faire un outil 3D pour générer des modèles automatiquement à partir de courbes de bezier 2D, et après avoir essayé Optimaker.
Puis je me suis rendu compte que j&amp;rsquo;aime les formes épurées et minimaliste ; j&amp;rsquo;ai donc fait un premier teste de découpe dans du contreplaqué peuplier 3mm avec la machine à commande numérique (CNC) du collectif Indiens Dans La Ville (IDLV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spheres</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/spheres/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/spheres/</guid>
      <description>Spheres est un ensemble d&amp;rsquo;algorithmes pour générer des patrons de sphères ou de formes géométriques.
Je me suis inspiré du superbe article Unfolding the Earth: Myriahedral Projections.
L&amp;rsquo;idée est de faire des lampes à partir d&amp;rsquo;une fine plaque de bois, carton bois ou autres matériaux.
J&amp;rsquo;aime particulièrement le pliage en peau d&amp;rsquo;orange et la fleur :
Sources</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tchack Poum</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tchack-poum/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tchack-poum/</guid>
      <description>Tchack Poum (fonctionne sur Google Chrome, requiert le module Web MIDI API sur Firefox) est une petite boite à musique graphique que j&amp;rsquo;ai développé en partie à partir d&amp;rsquo;anciens projets.
Cette experience est très minimaliste, je n&amp;rsquo;ai pas pris le temps de trouver de bon sons et de travailler le graphisme, de faire une grille interactive pour activer et desactiver les notes et beats, etc.
Je considère ce projet comme un brouillon qui évoluera peut-être un jour&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arthurmasson.xyz</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-xyz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-xyz/</guid>
      <description>Mon nouveau portfolio généré avec hugo remplace maintenant mon ancien site wordpress.
Avant

Maintenant</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gif Jokey</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/gif-jokey/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:19:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/gif-jokey/</guid>
      <description>Gif Jokey (prononcez GJ) permet est une application de VJing basé sur un gif-o-maton / une machine à faire des GIFs.
Je me suis inspiré du Bad TV Shader de Felix Turner, ainsi que de getmosh.io et gifpal.com.
Quelques gifs que j&amp;rsquo;ai créé rapidement :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IDLV.co</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/idlv-co/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2017 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/idlv-co/</guid>
      <description>Le site des Indiens Dans La Ville est en ligne !
Derrière son look minimaliste se cache un CMS qui l&amp;rsquo;est tout autant : ghost.js.
Ce framework node.js fonctionne correctement, mais il lui manque deux fonctionnalités primordiales : la gestion des médias (redimensionnement des images lors du téléchargement, gestion de galerie, etc.) et des outils d&amp;rsquo;internationalisation.
Je me suis basé sur le thème Vapor, que l&amp;rsquo;on peut voir sous un autre angle sur Hipster Ghost.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BrailleRap</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/braillerap/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2016 00:00:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/braillerap/</guid>
      <description>Le but du projet BrailleRap est d&amp;rsquo;utiliser une imprimante 3D pour écrire du braille sur une feuille de papier.
Un logiciel converti du texte en braille et en instructions gcode pour controler une imprimante 3D munie d&amp;rsquo;un pointeau, pour imprimer les points correspondants. Une tête d&amp;rsquo;impression a été conçue spécialement avec OpenSCAD puis imprimée en 3D pour tenir un pointeau spécial pour améliorer les resultats.
Ce projet a été développé lors du Fabrikarium organisé par My Human Kit à Airbus à Toulouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odyssée Urbaine</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/odyssee-urbaine/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:00:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/odyssee-urbaine/</guid>
      <description>Robograff - Odyssée Urbaine 2016
Musique : Funky DL &amp;amp; Nujabes - Don&amp;rsquo;t even try it
 A l’occasion du Festival Odyssée Urbaine 2016, le collectif IDLV entreprend un projet qui motive depuis leurs début les expérimentations menés avec le robot qui dessine : pour la première fois, le robot utilisera une bombe à peinture et non plus des crayons pour dessiner!
Pour ce projet, le collectif est allé à la rencontre des enfants de l’école primaire rennaise Sonia Delaunay en leur proposant de dessiner la nature dont ils rêvent : des plantes, des arbres, des fleurs… Avec l’intention d’impliquer les enfants dans un processus de création, à travers la découverte d’une pratique artistique et l’usage d’une technologie numérique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plateforme de réflexion collaborative</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/plateforme-de-reflexion-collaborative/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 00:00:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/plateforme-de-reflexion-collaborative/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai écris un article qui explique pourquoi il est temps de créer une plateforme de réflexion collaborative, et qui donne des pistes pour y parvenir.
Cet article existe en version courte et en version longue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Euphony Mapping</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/euphony-mapping/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/euphony-mapping/</guid>
      <description> Euphony Mapping
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interactive Crowd</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/interactive-crowd/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/interactive-crowd/</guid>
      <description>Interactive crowd Origine du projet Le projet tente d’apporter une réponse à la problématique de l’interaction entre une foule de spectateurs et une installation de grande envergure (par exemple du mapping vidéo sur un bâtiment). Les installations interactives destinée à un large public proposent généralement des contrôleurs confinés dans un espace limité et accessibles uniquement par quelques individus (par exemple http://pixelpyros.org/).
Interactive crowd tente de résoudre ce problème en proposant un dispositif composé de contrôleurs simples (à bas coût) distribués dans la foule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ondes Portées</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/ondes-portees/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Oct 2014 00:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/ondes-portees/</guid>
      <description>Ondes portées est une installation interactive qui projète le visiteur dans un champ vectoriel ondulatoire sonore et visuel.
Le mouvement agit sur le son et sur l&amp;rsquo;image, l&amp;rsquo;oeuvre nous invite à experimenter l&amp;rsquo;effet de nos déplacement sur la composition finale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les murs ont des yeux</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/les-murs-ont-des-yeux/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2013 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/les-murs-ont-des-yeux/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;installation Les murs ont des yeux traque, fixe, épie, oppresse, inspecte, contrôle le visiteur, et questionne la banalisation de la surveillance numérique et notre inaction face à ce constat.
Ce dispositif est composé d&amp;rsquo;une caméra (kinect ou webcam) située sous une surface de vidéo projection, et connectée à un logiciel de suivie du visiteur qui oriente la grille d&amp;rsquo;oeil dans la direction souhaitée.
                                        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misst1guett</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/misst1guett/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2013 00:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/misst1guett/</guid>
      <description>En 2013, j&amp;rsquo;ai développé misst1guett.com pour la fabuleuse illustratrice Misst1guett !
la page d&amp;rsquo;accueil affiche une chouette illustration, une timeline du superbe TimelineJS et les nuages de projets.
Voici quelques-une des illustrations que l&amp;rsquo;on peut trouver sur le site:
                                                      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Body Building</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/bodybuilding/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2013 15:06:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/bodybuilding/</guid>
      <description>Voici une petite video rapide de démo d&amp;rsquo;un appli de danse interactive que j&amp;rsquo;ai créé avec OpenCV et Openframeworks.
L&amp;rsquo;application est conçue pour être utilisée avec une Kinect dans un théatre ou au cinéma pour créer de l&amp;rsquo;art intéractif.
Cette démo est très rudimentaire, mais j&amp;rsquo;espère qu&amp;rsquo;elle montre les possiblités infinie que l&amp;rsquo;on peut composer avec ce type d&amp;rsquo;outil&amp;hellip;
Je ne me rappelle plus vraiment comment régler au mieux chaque effet, et je n&amp;rsquo;ai pas tout montré ; il est probablement possible d&amp;rsquo;aller beaucoup plus loin sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fantasmagorie</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/fantasmagorie/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/fantasmagorie/</guid>
      <description>Fantasmagorie est composée de 8 colonnes disposées de manière à pouvoir circuler à l’intérieur. Le spectateur placé au centre de l’installation a la possibilité de manipuler les images et les sons tout autour de lui. L’image traverse 6 couches verticales et horizontales sur lesquelles univers graphiques et sonores s’entrecroisent. Le spectateur plonge dans un monde immersif.
Cet oeuvre à été l&amp;rsquo;occasion de mettre en application et d&amp;rsquo;approfondir mes connaissances sur les shaders.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game&#39;n&#39;Watch</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/game-watch/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2013 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/game-watch/</guid>
      <description> Game&amp;rsquo;n&amp;rsquo;Watch
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My tailer is rich</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/my-tailer-is-rich/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 00:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/my-tailer-is-rich/</guid>
      <description>My Tailer is Rich
 Cette installation est une veritable interface de programmation de fresque lumineuse ! Je l&amp;rsquo;ai développé avec Quartz Composer, de sorte que d&amp;rsquo;autres artistes puissent modifier le logiciel facilement.
Finalement, le graphe de programmation est assez complexe et n&amp;rsquo;est pas facile à prendre en main, le choix technologique n&amp;rsquo;est sans doute pas le meilleur, mais c&amp;rsquo;était un sacré défie technique.
Défi relevé !
Je suis plutôt content du résultat qu&amp;rsquo;on a présenté au Pim&amp;rsquo;s, boite dans laquelle je n&amp;rsquo;aurais jamais mis les pieds autrement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tranches de Vie</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/tranches-de-vie/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/tranches-de-vie/</guid>
      <description>Tranche de vie m&amp;rsquo;a permis d&amp;rsquo;utiliser mes compétences en traitement vidéo (avec OpenCV) pour une installation artistique. J&amp;rsquo;ai développé le projet avec openframeworks, pour l&amp;rsquo;écran à LED du 4 bis.
Un des objectifs de l&amp;rsquo;installation était de tirer partie de ce format atypique d&amp;rsquo;écran comprenant 5 tranches verticale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Douch&#39;Box</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/la-douchbox/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 00:00:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/la-douchbox/</guid>
      <description>La Douch&amp;rsquo;Box est une cabine de douche karaoké ; le concept est simple : on chante tranquillement sous sa douche, et dans le même temps on est filmé et video-projeté dans la grande salle devant le public ! De quoi s&amp;rsquo;exhiber en tout intimité 🙂
J&amp;rsquo;ai développé le logiciel qui permet de sélectionner une vidéo, d&amp;rsquo;afficher les sous-titres, de superposer la vidéo des chanteurs dans la douche, et d&amp;rsquo;incruster un motif derrière ces vidéos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vilaine Ballade</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/vilaine-ballade/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2012 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/vilaine-ballade/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai développé à La Sophiste cette application de vidéo mapping interactif pour La Vilaine Ballade organisé par Les Ateliers du Vent en 2012.
Cette installation à été conçue comme un moyen donné aux citoyens d&amp;rsquo;exprimer leurs visions de la ville idéal.
En bougeant selon des procédés définis, le visiteur peut interagir avec les bâtiments mappés selon différents modes. Il peut alors choisir les textures des bâtiments, les détruire, les reconstruire ou peindre les briques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simulateur de circuits logiques</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/simulateur-de-circuits-logiques/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/simulateur-de-circuits-logiques/</guid>
      <description>Mon projet de fin de deuxième année à l&amp;rsquo;ESIR est un simulateur de circuits logiques.
Je suis content d&amp;rsquo;avoir créé cette application dynamique qui illustre de manière animée la propagation des signaux dans le circuit.
La surface de travail parait petite, mais il est possible de naviguer dans toutes les directions pour faire des circuits assez complexes.
J&amp;rsquo;ai ainsi réalisé un additionneur quatre bits :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arthurmasson.perso</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-perso/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/arthurmasson-perso/</guid>
      <description>En 2010, je me suis créé un site portfolio. À l&amp;rsquo;époque, cette technologie était loin d&amp;rsquo;être abandonnée, elle semblait même avoir un bon avenir !
J&amp;rsquo;ai beaucoup aimé développer en ActionScript 3.0, ce langage est simple, performant, moderne, à peu près portable et complet. Ces qualités sont rarement réunies au sein d&amp;rsquo;une même technologie. Pour autant, ce langage à maintenant quasiment disparu du web, car il oblige la compilation, ne donne pas accès aux sources des applications, et ne respecte pas assez les standards du web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PG-Lease</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/pg-lease/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2009 00:00:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/pg-lease/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai réalisé un petit site web au format d&amp;rsquo;une carte de visite flash pour la société de courtage PG-Lease.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comme une fée</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-une-fee/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 00:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/comme-une-fee/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai réalisé un site e-commerce avec une version flash et une version basé sur Joomla et Virtuemart en 2009.
J&amp;rsquo;ai porté de multiple casquettes lors de ce projet, graphiste, développeur, designer UX, etc. Ce fut intense, très intéressant et vraiment enrichissant 🙂</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D</title>
      <link>http://arthurmasson.xyz/fr/3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2007 00:00:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://arthurmasson.xyz/fr/3d/</guid>
      <description>Quelques réalisations 3D issues de mon auto-apprentissages, de projets de jeux vidéos, ou de travaux en tant qu&amp;rsquo;artiste 3D.
                                                                  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>